台女童被狗追 疑受驚嚇猝死

2018年07月29日

台女童被狗追 疑受驚嚇猝死

台灣一名11歲女童（圖）前日被發現離奇死在離家不到百米、兩屋的空地，警方昨日檢驗報告指女童無明顯致命外傷，初步判斷因窒息死亡；警方又翻閱沿途閉路電視，發現女童曾被附近鄰居飼養的一隻黑狗追逐約10米，疑因驚嚇導致女童猝死，待下周解剖釐清。

據悉，家住台南關廟的黃姓女童就讀小五，前日上午8時50分從住家出發，去學校參加暑期輔導課程，校方9時20分仍未見女童到校，開始找人，並通知家長報案協尋，警方載着女童越南籍母親沿途尋找，10時許，一名婦人在門外空地發現有女童倒在車前，呼叫：「妹妹！妹妹！」但無回應，正好巡邏車接近，婦人趕緊攔車，警方和女童母親下車見狀全嚇儍，女童母親癱軟哭倒現場。黃母說女兒沒有疾病，難以接受會在上學途中猝死在空地。

狗主稱不敢置信

警方調閱女童上學必經路徑的監視畫面，發現她與一名同學往學校方向走時，到了約30米的鄰居家前時，一隻黑狗突然從路旁民宅衝出來，追逐女童，兩女童嚇得奔跑，黃女被狗追約10米，她轉入空地，就消失在監視鏡頭，成為她最後身影。而黑狗的六旬飼主一開始接獲警方告知則不敢置信，但看到監視畫面後，確認追逐女童的正是他的狗。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
杭州豆腐渣廊橋塌頂 8死3傷

下一則
貿易戰蔓延美國絕殺「斷網戰」？港專家話用呢招仲好

諗起有單係有個女仔打黑痴嚇死隻芝娃娃。。

遇狗追 停下來對狗威嚇

分享遇狗追 停下來對狗威嚇到Facebook 分享遇狗追 停下來對狗威嚇到Line 分享遇狗追 停下來對狗威嚇到Google+

2018-07-29

〔記者王捷／台南報導〕獸醫蔡韶恒說，狗兒有狩獵本能，會欺負比自己弱小的動物，且狗兒因為本能，對追逐有反射動作；故蔡韶恒建議家長，要給小孩正確觀念，遇到狗追，要冷靜停下來，對狗兒威嚇，這樣就能自然讓狗兒停下來。

遇狗追，應冷靜停下來對狗嚇阻。（記者吳俊鋒攝）

蔡韶恒說，先停下來後，因孩童體型小，容易被狗兒認為是弱小動物，這時孩子可以用聲音、跺腳喝斥，顯示自己不是這麼好欺負；如果狗兒還不離開，除了喝斥，還可作勢往前追，這樣狗兒會感覺受到威脅，大部分的狗兒會夾著尾巴逃走。

蔡韶恒說，狗兒在自己的棲息地，也會對侵入者示威宣示主權，如果侵入者奔跑，會刺激狗兒對追逐的反射神經。

我細過都試過比狗兇,嚇撚死

狗狗係人類好朋友
行得正企得正佢地就唔會搞你, 反而會錫返你轉頭

站去寵物台嘛

嚇破膽

之前先有新聞狗咬死人
仲停落嚟嚇返轉頭

野性難馴

唔綁實

有冇睇過大隻佬

前世既因今世既果

呢次真係台狗

我兇返隻狗轉頭，佢地真係會怕咗我夾住條尾退後 但小朋友就唔適用喇

利申試過幾次

主持鍾晴嫌工廠狗污糟-言論被斥教壞人-其後fb發文道歉

隻狗係大陸實死無生

人類朋友

屌 細個比仆街狗追過 跑撚左成70米佢個閪主人先出現嗌走佢

台灣人

應該平時少做運動，一下子跑咁耐又無水份補充，心肺負荷唔到就咁失救